``` c++

/*
 *  Copyright (c) 2015, Nagoya University
 *  All rights reserved.
 *
 *  Redistribution and use in source and binary forms, with or without
 *  modification, are permitted provided that the following conditions are met:
 *
 *  * Redistributions of source code must retain the above copyright notice, this
 *    list of conditions and the following disclaimer.
 *
 *  * Redistributions in binary form must reproduce the above copyright notice,
 *    this list of conditions and the following disclaimer in the documentation
 *    and/or other materials provided with the distribution.
 *
 *  * Neither the name of Autoware nor the names of its
 *    contributors may be used to endorse or promote products derived from
 *    this software without specific prior written permission.
 *
 *  THIS SOFTWARE IS PROVIDED BY THE COPYRIGHT HOLDERS AND CONTRIBUTORS "AS IS"
 *  AND ANY EXPRESS OR IMPLIED WARRANTIES, INCLUDING, BUT NOT LIMITED TO, THE
 *  IMPLIED WARRANTIES OF MERCHANTABILITY AND FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE ARE
 *  DISCLAIMED. IN NO EVENT SHALL THE COPYRIGHT HOLDER OR CONTRIBUTORS BE LIABLE
 *  FOR ANY DIRECT, INDIRECT, INCIDENTAL, SPECIAL, EXEMPLARY, OR CONSEQUENTIAL
 *  DAMAGES (INCLUDING, BUT NOT LIMITED TO, PROCUREMENT OF SUBSTITUTE GOODS OR
 *  SERVICES; LOSS OF USE, DATA, OR PROFITS; OR BUSINESS INTERRUPTION) HOWEVER
 *  CAUSED AND ON ANY THEORY OF LIABILITY, WHETHER IN CONTRACT, STRICT LIABILITY,
 *  OR TORT (INCLUDING NEGLIGENCE OR OTHERWISE) ARISING IN ANY WAY OUT OF THE USE
 *  OF THIS SOFTWARE, EVEN IF ADVISED OF THE POSSIBILITY OF SUCH DAMAGE.
*/

/*
 Localization program using Normal Distributions Transform

 Yuki KITSUKAWA
 */

#include <pthread.h>
#include <chrono>
#include <fstream>
#include <iostream>
#include <memory>
#include <sstream>
#include <string>

#include <nav_msgs/Odometry.h>
#include <ros/ros.h>
#include <sensor_msgs/Imu.h>
#include <sensor_msgs/PointCloud2.h>
#include <std_msgs/Bool.h>
#include <std_msgs/Float32.h>
#include <std_msgs/String.h>
#include <velodyne_pointcloud/point_types.h>
#include <velodyne_pointcloud/rawdata.h>

#include <geometry_msgs/PoseWithCovarianceStamped.h>
#include <geometry_msgs/TwistStamped.h>

#include <tf/tf.h>
#include <tf/transform_broadcaster.h>
#include <tf/transform_datatypes.h>
#include <tf/transform_listener.h>

#include <pcl/io/io.h>
#include <pcl/io/pcd_io.h>
#include <pcl/point_types.h>
#include <pcl_conversions/pcl_conversions.h>

#include <ndt_cpu/NormalDistributionsTransform.h>
#include <pcl/registration/ndt.h>
#ifdef CUDA_FOUND
#include <ndt_gpu/NormalDistributionsTransform.h>
#endif
#ifdef USE_PCL_OPENMP
#include <pcl_omp_registration/ndt.h>
#endif

#include <pcl_ros/point_cloud.h>
#include <pcl_ros/transforms.h>

#include <autoware_msgs/ConfigNdt.h>

#include <autoware_msgs/ndt_stat.h>

#define PREDICT_POSE_THRESHOLD 0.5

#define Wa 0.4
#define Wb 0.3
#define Wc 0.3

struct pose
{
  double x;
  double y;
  double z;
  double roll;
  double pitch;
  double yaw;
};

enum class MethodType
{
  PCL_GENERIC = 0,
  PCL_ANH = 1,
  PCL_ANH_GPU = 2,
  PCL_OPENMP = 3,
};
static MethodType _method_type = MethodType::PCL_GENERIC;


// 先定义一堆 pose 结构体类型的 pose 变量
static pose initial_pose, predict_pose, 
predict_pose_imu, predict_pose_odom, predict_pose_imu_odom, //predict
previous_pose, ndt_pose, current_pose, 
current_pose_imu, current_pose_odom, current_pose_imu_odom, // current 
localizer_pose;  


// 这里定义了一堆 offset，有 imu, odom 和 imu_odom 的，这是要干啥？
static double offset_x, offset_y, offset_z, offset_yaw;  // current_pos - previous_pose
static double offset_imu_x, offset_imu_y, offset_imu_z, offset_imu_roll, offset_imu_pitch, offset_imu_yaw;
static double offset_odom_x, offset_odom_y, offset_odom_z, offset_odom_roll, offset_odom_pitch, offset_odom_yaw;
static double offset_imu_odom_x, offset_imu_odom_y, offset_imu_odom_z, offset_imu_odom_roll, offset_imu_odom_pitch,
    offset_imu_odom_yaw;

// Can't load if typed "pcl::PointCloud<pcl::PointXYZRGB> map, add;"
static pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ> map, add;

// If the map is loaded, map_loaded will be 1.
static int map_loaded = 0;
static int _use_gnss = 1;
static int init_pos_set = 0;


// 所以 ndt 算法也是作者新写的，在 pcl 里面就有现成的
static pcl::NormalDistributionsTransform<pcl::PointXYZ, pcl::PointXYZ> ndt;
static cpu::NormalDistributionsTransform<pcl::PointXYZ, pcl::PointXYZ> anh_ndt;
#ifdef CUDA_FOUND
static std::shared_ptr<gpu::GNormalDistributionsTransform> anh_gpu_ndt_ptr =
    std::make_shared<gpu::GNormalDistributionsTransform>();
#endif
#ifdef USE_PCL_OPENMP
static pcl_omp::NormalDistributionsTransform<pcl::PointXYZ, pcl::PointXYZ> omp_ndt;
#endif

// Default values
static int max_iter = 30;        // Maximum iterations
static float ndt_res = 1.0;      // Resolution
static double step_size = 0.1;   // Step size
static double trans_eps = 0.01;  // Transformation epsilon


/* 这里定义了 pub, 包括 
predict_pose_pub, 
predict_pose_imu_pub, 
predict_pose_odom_pub,
predict_pose_imu_odom_pub,
ndt_pose_pub,  这就是 current_pose
localizer_pose_pub,
estimate_twist_pub,
这里只是声明了 pub 变量，具体的定义在最后的 main 函数中
*/
static ros::Publisher predict_pose_pub;
static geometry_msgs::PoseStamped predict_pose_msg;

static ros::Publisher predict_pose_imu_pub;
static geometry_msgs::PoseStamped predict_pose_imu_msg;

static ros::Publisher predict_pose_odom_pub;
static geometry_msgs::PoseStamped predict_pose_odom_msg;

static ros::Publisher predict_pose_imu_odom_pub;
static geometry_msgs::PoseStamped predict_pose_imu_odom_msg;

static ros::Publisher ndt_pose_pub;
static geometry_msgs::PoseStamped ndt_pose_msg;

// current_pose is published by vel_pose_mux
/*
static ros::Publisher current_pose_pub;
static geometry_msgs::PoseStamped current_pose_msg;
*/

static ros::Publisher localizer_pose_pub;
static geometry_msgs::PoseStamped localizer_pose_msg;

static ros::Publisher estimate_twist_pub;
static geometry_msgs::TwistStamped estimate_twist_msg;


// 这个 scan_duration 是不是两次 scan 之间的间隔？
static ros::Duration scan_duration;

static double exe_time = 0.0;
static bool has_converged;
static int iteration = 0;
static double fitness_score = 0.0;
static double trans_probability = 0.0;

static double diff = 0.0;
static double diff_x = 0.0, diff_y = 0.0, diff_z = 0.0, diff_yaw;

static double current_velocity = 0.0, previous_velocity = 0.0, previous_previous_velocity = 0.0;  // [m/s]
static double current_velocity_x = 0.0, previous_velocity_x = 0.0;
static double current_velocity_y = 0.0, previous_velocity_y = 0.0;
static double current_velocity_z = 0.0, previous_velocity_z = 0.0;
// static double current_velocity_yaw = 0.0, previous_velocity_yaw = 0.0;
static double current_velocity_smooth = 0.0;

static double current_velocity_imu_x = 0.0;
static double current_velocity_imu_y = 0.0;
static double current_velocity_imu_z = 0.0;

static double current_accel = 0.0, previous_accel = 0.0;  // [m/s^2]
static double current_accel_x = 0.0;
static double current_accel_y = 0.0;
static double current_accel_z = 0.0;
// static double current_accel_yaw = 0.0;

static double angular_velocity = 0.0;

static int use_predict_pose = 0;


/* 这里还要 pub 单独的速度估计，应该已经包含在了 estimate_twist 里面了吧
estimated_vel_mps_pub
estimated_vel_kmph_pub
estimated_vel_pub
*/
static ros::Publisher estimated_vel_mps_pub, estimated_vel_kmph_pub, estimated_vel_pub;
static std_msgs::Float32 estimated_vel_mps, estimated_vel_kmph, previous_estimated_vel_kmph;

static std::chrono::time_point<std::chrono::system_clock> matching_start, matching_end;


/*除了前边的 pub 比较容易理解，这里又有三个 pub
	time_ndt_matching_pub
	ndt_stat_pub
	ndt_reliability_pub
*/

static ros::Publisher time_ndt_matching_pub;
static std_msgs::Float32 time_ndt_matching;

static int _queue_size = 1000;

static ros::Publisher ndt_stat_pub;
static autoware_msgs::ndt_stat ndt_stat_msg;

static double predict_pose_error = 0.0;

static double _tf_x, _tf_y, _tf_z, _tf_roll, _tf_pitch, _tf_yaw;
static Eigen::Matrix4f tf_btol;

static std::string _localizer = "velodyne";
static std::string _offset = "linear";  // linear, zero, quadratic

static ros::Publisher ndt_reliability_pub;
static std_msgs::Float32 ndt_reliability;


// 这是声明外部设置的参数
static bool _get_height = false;
static bool _use_local_transform = false;
static bool _use_imu = false;
static bool _use_odom = false;
static bool _imu_upside_down = false;
static std::string _imu_topic = "/imu_raw";



static std::ofstream ofs;
static std::string filename;

static sensor_msgs::Imu imu;
static nav_msgs::Odometry odom;

// static tf::TransformListener local_transform_listener;
static tf::StampedTransform local_transform;

static unsigned int points_map_num = 0;

pthread_mutex_t mutex;


/* 这个 param_callback 从来没被调用过！

static void param_callback(const autoware_msgs::ConfigNdt::ConstPtr& input)
{
  if (_use_gnss != input->init_pos_gnss)
  {
    init_pos_set = 0;
  }
  else if (_use_gnss == 0 &&
           (initial_pose.x != input->x || initial_pose.y != input->y || initial_pose.z != input->z ||
            initial_pose.roll != input->roll || initial_pose.pitch != input->pitch || initial_pose.yaw != input->yaw))
  {
    init_pos_set = 0;
  }

  _use_gnss = input->init_pos_gnss;

  // Setting parameters
  if (input->resolution != ndt_res)
  {
    ndt_res = input->resolution;

    if (_method_type == MethodType::PCL_GENERIC)
      ndt.setResolution(ndt_res);
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH)
      anh_ndt.setResolution(ndt_res);
#ifdef CUDA_FOUND
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH_GPU)
      anh_gpu_ndt_ptr->setResolution(ndt_res);
#endif
#ifdef USE_PCL_OPENMP
    else if (_method_type == MethodType::PCL_OPENMP)
      omp_ndt.setResolution(ndt_res);
#endif
  }

  if (input->step_size != step_size)
  {
    step_size = input->step_size;

    if (_method_type == MethodType::PCL_GENERIC)
      ndt.setStepSize(step_size);
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH)
      anh_ndt.setStepSize(step_size);
#ifdef CUDA_FOUND
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH_GPU)
      anh_gpu_ndt_ptr->setStepSize(step_size);
#endif
#ifdef USE_PCL_OPENMP
    else if (_method_type == MethodType::PCL_OPENMP)
      omp_ndt.setStepSize(ndt_res);
#endif
  }

  if (input->trans_epsilon != trans_eps)
  {
    trans_eps = input->trans_epsilon;

    if (_method_type == MethodType::PCL_GENERIC)
      ndt.setTransformationEpsilon(trans_eps);
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH)
      anh_ndt.setTransformationEpsilon(trans_eps);
#ifdef CUDA_FOUND
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH_GPU)
      anh_gpu_ndt_ptr->setTransformationEpsilon(trans_eps);
#endif
#ifdef USE_PCL_OPENMP
    else if (_method_type == MethodType::PCL_OPENMP)
      omp_ndt.setTransformationEpsilon(ndt_res);
#endif
  }

  if (input->max_iterations != max_iter)
  {
    max_iter = input->max_iterations;

    if (_method_type == MethodType::PCL_GENERIC)
      ndt.setMaximumIterations(max_iter);
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH)
      anh_ndt.setMaximumIterations(max_iter);
#ifdef CUDA_FOUND
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH_GPU)
      anh_gpu_ndt_ptr->setMaximumIterations(max_iter);
#endif
#ifdef USE_PCL_OPENMP
    else if (_method_type == MethodType::PCL_OPENMP)
      omp_ndt.setMaximumIterations(ndt_res);
#endif
  }

  if (_use_gnss == 0 && init_pos_set == 0)
  {
    initial_pose.x = input->x;
    initial_pose.y = input->y;
    initial_pose.z = input->z;
    initial_pose.roll = input->roll;
    initial_pose.pitch = input->pitch;
    initial_pose.yaw = input->yaw;

    if (_use_local_transform == true)
    {
      tf::Vector3 v(input->x, input->y, input->z);
      tf::Quaternion q;
      q.setRPY(input->roll, input->pitch, input->yaw);
      tf::Transform transform(q, v);
      initial_pose.x = (local_transform.inverse() * transform).getOrigin().getX();
      initial_pose.y = (local_transform.inverse() * transform).getOrigin().getY();
      initial_pose.z = (local_transform.inverse() * transform).getOrigin().getZ();

      tf::Matrix3x3 m(q);
      m.getRPY(initial_pose.roll, initial_pose.pitch, initial_pose.yaw);

      std::cout << "initial_pose.x: " << initial_pose.x << std::endl;
      std::cout << "initial_pose.y: " << initial_pose.y << std::endl;
      std::cout << "initial_pose.z: " << initial_pose.z << std::endl;
      std::cout << "initial_pose.roll: " << initial_pose.roll << std::endl;
      std::cout << "initial_pose.pitch: " << initial_pose.pitch << std::endl;
      std::cout << "initial_pose.yaw: " << initial_pose.yaw << std::endl;
    }

    // Setting position and posture for the first time.
    localizer_pose.x = initial_pose.x;
    localizer_pose.y = initial_pose.y;
    localizer_pose.z = initial_pose.z;
    localizer_pose.roll = initial_pose.roll;
    localizer_pose.pitch = initial_pose.pitch;
    localizer_pose.yaw = initial_pose.yaw;

    previous_pose.x = initial_pose.x;
    previous_pose.y = initial_pose.y;
    previous_pose.z = initial_pose.z;
    previous_pose.roll = initial_pose.roll;
    previous_pose.pitch = initial_pose.pitch;
    previous_pose.yaw = initial_pose.yaw;

    current_pose.x = initial_pose.x;
    current_pose.y = initial_pose.y;
    current_pose.z = initial_pose.z;
    current_pose.roll = initial_pose.roll;
    current_pose.pitch = initial_pose.pitch;
    current_pose.yaw = initial_pose.yaw;

    current_velocity = 0;
    current_velocity_x = 0;
    current_velocity_y = 0;
    current_velocity_z = 0;
    angular_velocity = 0;

    current_pose_imu.x = 0;
    current_pose_imu.y = 0;
    current_pose_imu.z = 0;
    current_pose_imu.roll = 0;
    current_pose_imu.pitch = 0;
    current_pose_imu.yaw = 0;

    current_velocity_imu_x = current_velocity_x;
    current_velocity_imu_y = current_velocity_y;
    current_velocity_imu_z = current_velocity_z;
    init_pos_set = 1;
  }
}
*/

static void map_callback(const sensor_msgs::PointCloud2::ConstPtr& input)
{
  // if (map_loaded == 0)
  if (points_map_num != input->width)
  {
    std::cout << "Update points_map." << std::endl;

    points_map_num = input->width;

    // Convert the data type(from sensor_msgs to pcl).
    pcl::fromROSMsg(*input, map);

      
      /* 设定的是 false，所以这里不执行
      
    if (_use_local_transform == true)
    {
      tf::TransformListener local_transform_listener;
      try
      {
        ros::Time now = ros::Time(0);
        local_transform_listener.waitForTransform("/map", "/world", now, ros::Duration(10.0));
        local_transform_listener.lookupTransform("/map", "world", now, local_transform);
      }
      catch (tf::TransformException& ex)
      {
        ROS_ERROR("%s", ex.what());
      }

      pcl_ros::transformPointCloud(map, map, local_transform.inverse());
    } */

    pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>::Ptr map_ptr(new pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>(map));

    // Setting point cloud to be aligned to.
      // 执行这个 if 
    if (_method_type == MethodType::PCL_GENERIC)
    {
      pcl::NormalDistributionsTransform<pcl::PointXYZ, pcl::PointXYZ> new_ndt;
      pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>::Ptr output_cloud(new pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>);
        
        /* 这里的参数是程序开头定义的
        	static int max_iter = 30;        // Maximum iterations
			static float ndt_res = 1.0;      // Resolution
			static double step_size = 0.1;   // Step size
			static double trans_eps = 0.01;  // Transformation epsilon
        */
      new_ndt.setResolution(ndt_res);  //参数
      new_ndt.setInputTarget(map_ptr);
      new_ndt.setMaximumIterations(max_iter);  //参数
      new_ndt.setStepSize(step_size); // 参数
      new_ndt.setTransformationEpsilon(trans_eps);  //参数

      new_ndt.align(*output_cloud, Eigen::Matrix4f::Identity());

      pthread_mutex_lock(&mutex);
      ndt = new_ndt;   // 这个 ndt 也是在程序开头位置声明的，就在 ndt 参数定义之前
      pthread_mutex_unlock(&mutex);
    }
      
      /* 这些都不执行
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH)
    {
      cpu::NormalDistributionsTransform<pcl::PointXYZ, pcl::PointXYZ> new_anh_ndt;
      new_anh_ndt.setResolution(ndt_res);
      new_anh_ndt.setInputTarget(map_ptr);
      new_anh_ndt.setMaximumIterations(max_iter);
      new_anh_ndt.setStepSize(step_size);
      new_anh_ndt.setTransformationEpsilon(trans_eps);

      pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>::Ptr dummy_scan_ptr(new pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>());
      pcl::PointXYZ dummy_point;
      dummy_scan_ptr->push_back(dummy_point);
      new_anh_ndt.setInputSource(dummy_scan_ptr);

      new_anh_ndt.align(Eigen::Matrix4f::Identity());

      pthread_mutex_lock(&mutex);
      anh_ndt = new_anh_ndt;
      pthread_mutex_unlock(&mutex);
    }
#ifdef CUDA_FOUND
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH_GPU)
    {
      std::shared_ptr<gpu::GNormalDistributionsTransform> new_anh_gpu_ndt_ptr =
          std::make_shared<gpu::GNormalDistributionsTransform>();
      new_anh_gpu_ndt_ptr->setResolution(ndt_res);
      new_anh_gpu_ndt_ptr->setInputTarget(map_ptr);
      new_anh_gpu_ndt_ptr->setMaximumIterations(max_iter);
      new_anh_gpu_ndt_ptr->setStepSize(step_size);
      new_anh_gpu_ndt_ptr->setTransformationEpsilon(trans_eps);

      pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>::Ptr dummy_scan_ptr(new pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>());
      pcl::PointXYZ dummy_point;
      dummy_scan_ptr->push_back(dummy_point);
      new_anh_gpu_ndt_ptr->setInputSource(dummy_scan_ptr);

      new_anh_gpu_ndt_ptr->align(Eigen::Matrix4f::Identity());

      pthread_mutex_lock(&mutex);
      anh_gpu_ndt_ptr = new_anh_gpu_ndt_ptr;
      pthread_mutex_unlock(&mutex);
    }
#endif
#ifdef USE_PCL_OPENMP
    else if (_method_type == MethodType::PCL_OPENMP)
    {
      pcl_omp::NormalDistributionsTransform<pcl::PointXYZ, pcl::PointXYZ> new_omp_ndt;
      pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>::Ptr output_cloud(new pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>);
      new_omp_ndt.setResolution(ndt_res);
      new_omp_ndt.setInputTarget(map_ptr);
      new_omp_ndt.setMaximumIterations(max_iter);
      new_omp_ndt.setStepSize(step_size);
      new_omp_ndt.setTransformationEpsilon(trans_eps);

      new_omp_ndt.align(*output_cloud, Eigen::Matrix4f::Identity());

      pthread_mutex_lock(&mutex);
      omp_ndt = new_omp_ndt;
      pthread_mutex_unlock(&mutex);
    }
#endif
      */
    map_loaded = 1;
  }
}



static void gnss_callback(const geometry_msgs::PoseStamped::ConstPtr& input)
{
    
  // 先把 gnss_pose 中的角度提取出来，似乎是转换成了旋转矩阵的形式，保存在 gnss_m 中 
  tf::Quaternion gnss_q(input->pose.orientation.x, input->pose.orientation.y, input->pose.orientation.z,
                        input->pose.orientation.w);
  tf::Matrix3x3 gnss_m(gnss_q);

  // 构造 current_gnss_pose，里面的 position 和 orientation 就是 gnss_pose 的数据  
  pose current_gnss_pose;
  current_gnss_pose.x = input->pose.position.x;
  current_gnss_pose.y = input->pose.position.y;
  current_gnss_pose.z = input->pose.position.z;
  gnss_m.getRPY(current_gnss_pose.roll, current_gnss_pose.pitch, current_gnss_pose.yaw);

    
  static pose previous_gnss_pose = current_gnss_pose;
  ros::Time current_gnss_time = input->header.stamp;
  static ros::Time previous_gnss_time = current_gnss_time;

    
  /* 满足第一组条件，即使用 gnss_pose 信息，并且初始 pose 还没有设置  
     第一组条件也只是满足这一次，以后如果再想执行这段程序，必须满足 fitness_score >= 500,
     这个 score 是不是越小越好？如果太大，意味着 ndt matching 效果太差，需要重新设定一下位置。
     每次 gnss_pose 过来都要判断一次.
  */
  if ((_use_gnss == 1 && init_pos_set == 0) || fitness_score >= 500.0)
  {
      /*这里的 previous_pose 是在程序开头定义的， static 类型
        所有的 pose 都在这里通过 gnss_pose 赋值
        之前定义过的 pose 有
        initial_pose, 
        predict_pose, 
        predict_pose_imu, 
        predict_pose_odom, 
        predict_pose_imu_odom, 
        previous_pose, //这里赋值
        ndt_pose, 
        current_pose,  // 这里赋值
        current_pose_imu,  //这里赋值
        current_pose_odom,  //这里赋值
        current_pose_imu_odom,   //这里赋值
        localizer_pose;
      */
    previous_pose.x = previous_gnss_pose.x;
    previous_pose.y = previous_gnss_pose.y;
    previous_pose.z = previous_gnss_pose.z;
    previous_pose.roll = previous_gnss_pose.roll;
    previous_pose.pitch = previous_gnss_pose.pitch;
    previous_pose.yaw = previous_gnss_pose.yaw;

    current_pose.x = current_gnss_pose.x;
    current_pose.y = current_gnss_pose.y;
    current_pose.z = current_gnss_pose.z;
    current_pose.roll = current_gnss_pose.roll;
    current_pose.pitch = current_gnss_pose.pitch;
    current_pose.yaw = current_gnss_pose.yaw;

    current_pose_imu = current_pose_odom = current_pose_imu_odom = current_pose;

      
      // 这里的 diff* 也是前边定义的， static 类型。里面的信息是当前 pose 与 之前 pose 的差距
    diff_x = current_pose.x - previous_pose.x;
    diff_y = current_pose.y - previous_pose.y;
    diff_z = current_pose.z - previous_pose.z;
    diff_yaw = current_pose.yaw - previous_pose.yaw;
    diff = sqrt(diff_x * diff_x + diff_y * diff_y + diff_z * diff_z);

      
      /* 在第一次接收到 gnss_pose 的时候， diff_time 为 0 ，所以下边的速度设置均为 0
      	current_velocity 等也是在程序开头声明了的，包括
      	
      	current_velocity  // 这里赋值
      	current_velocity_x  // 这里赋值
      	current_velocity_y  // 这里赋值
      	current_velocity_z  // 这里赋值
      	
      	angular_velocity   // 这里赋值
      	
      	previous_velocity
      	previous_velocity_x
      	previous_velocity_y
      	previous_velocity_z
      	
      	previous_previous_velocity
      	
      	current_velocity_smooth
      	
      	current_velocity_imu_x
      	current_velocity_imu_y
      	current_velocity_imu_z
      	
      	current_accel      //这里赋值
      	current_accel_x    // 这里赋值
      	current_accel_y    // 这里赋值
      	current_accel_z    // 这里赋值
      	
      	previous_accel
      */
    const double diff_time = (current_gnss_time - previous_gnss_time).toSec();
    current_velocity = (diff_time > 0) ? (diff / diff_time) : 0;
    current_velocity_x = (diff_time > 0) ? (diff_x / diff_time) : 0;
    current_velocity_y = (diff_time > 0) ? (diff_y / diff_time) : 0;
    current_velocity_z = (diff_time > 0) ? (diff_z / diff_time) : 0;
    angular_velocity = (diff_time > 0) ? (diff_yaw / diff_time) : 0;

    current_accel = 0.0;
    current_accel_x = 0.0;
    current_accel_y = 0.0;
    current_accel_z = 0.0;

    init_pos_set = 1;
  } // 到这里 if 结束

    // 感觉后边这一堆除了角度之外，都有些多余
  previous_gnss_pose.x = current_gnss_pose.x;
  previous_gnss_pose.y = current_gnss_pose.y;
  previous_gnss_pose.z = current_gnss_pose.z;
  previous_gnss_pose.roll = current_gnss_pose.roll;
  previous_gnss_pose.pitch = current_gnss_pose.pitch;
  previous_gnss_pose.yaw = current_gnss_pose.yaw;
  previous_gnss_time = current_gnss_time;
}  // 总的来说，gnss_callback 这个函数的作用就是初始化 current_pose，current_velocity 等信息，或者在 ndt matching 发生较大偏差时，重新设定以上信息。

static void initialpose_callback(const geometry_msgs::PoseWithCovarianceStamped::ConstPtr& input)
{
  tf::TransformListener listener;
  tf::StampedTransform transform;
  try
  {
    ros::Time now = ros::Time(0);
    listener.waitForTransform("/map", input->header.frame_id, now, ros::Duration(10.0));
    listener.lookupTransform("/map", input->header.frame_id, now, transform);
  }
  catch (tf::TransformException& ex)
  {
    ROS_ERROR("%s", ex.what());
  }

  tf::Quaternion q(input->pose.pose.orientation.x, input->pose.pose.orientation.y, input->pose.pose.orientation.z,
                   input->pose.pose.orientation.w);
  tf::Matrix3x3 m(q);

  if (_use_local_transform == true)
  {
    current_pose.x = input->pose.pose.position.x;
    current_pose.y = input->pose.pose.position.y;
    current_pose.z = input->pose.pose.position.z;
  }
  else
  {
    current_pose.x = input->pose.pose.position.x + transform.getOrigin().x();
    current_pose.y = input->pose.pose.position.y + transform.getOrigin().y();
    current_pose.z = input->pose.pose.position.z + transform.getOrigin().z();
  }
  m.getRPY(current_pose.roll, current_pose.pitch, current_pose.yaw);

  if (_get_height == true && map_loaded == 1)
  {
    double min_distance = DBL_MAX;
    double nearest_z = current_pose.z;
    for (const auto& p : map)
    {
      double distance = hypot(current_pose.x - p.x, current_pose.y - p.y);
      if (distance < min_distance)
      {
        min_distance = distance;
        nearest_z = p.z;
      }
    }
    current_pose.z = nearest_z;
  }

  current_pose_imu = current_pose_odom = current_pose_imu_odom = current_pose;
  previous_pose.x = current_pose.x;
  previous_pose.y = current_pose.y;
  previous_pose.z = current_pose.z;
  previous_pose.roll = current_pose.roll;
  previous_pose.pitch = current_pose.pitch;
  previous_pose.yaw = current_pose.yaw;

  current_velocity = 0.0;
  current_velocity_x = 0.0;
  current_velocity_y = 0.0;
  current_velocity_z = 0.0;
  angular_velocity = 0.0;

  current_accel = 0.0;
  current_accel_x = 0.0;
  current_accel_y = 0.0;
  current_accel_z = 0.0;

  offset_x = 0.0;
  offset_y = 0.0;
  offset_z = 0.0;
  offset_yaw = 0.0;

  offset_imu_x = 0.0;
  offset_imu_y = 0.0;
  offset_imu_z = 0.0;
  offset_imu_roll = 0.0;
  offset_imu_pitch = 0.0;
  offset_imu_yaw = 0.0;

  offset_odom_x = 0.0;
  offset_odom_y = 0.0;
  offset_odom_z = 0.0;
  offset_odom_roll = 0.0;
  offset_odom_pitch = 0.0;
  offset_odom_yaw = 0.0;

  offset_imu_odom_x = 0.0;
  offset_imu_odom_y = 0.0;
  offset_imu_odom_z = 0.0;
  offset_imu_odom_roll = 0.0;
  offset_imu_odom_pitch = 0.0;
  offset_imu_odom_yaw = 0.0;

  init_pos_set = 1;
}

static void imu_odom_calc(ros::Time current_time)
{
  static ros::Time previous_time = current_time;
  double diff_time = (current_time - previous_time).toSec();

  double diff_imu_roll = imu.angular_velocity.x * diff_time;
  double diff_imu_pitch = imu.angular_velocity.y * diff_time;
  double diff_imu_yaw = imu.angular_velocity.z * diff_time;

  current_pose_imu_odom.roll += diff_imu_roll;
  current_pose_imu_odom.pitch += diff_imu_pitch;
  current_pose_imu_odom.yaw += diff_imu_yaw;

  double diff_distance = odom.twist.twist.linear.x * diff_time;
  offset_imu_odom_x += diff_distance * cos(-current_pose_imu_odom.pitch) * cos(current_pose_imu_odom.yaw);
  offset_imu_odom_y += diff_distance * cos(-current_pose_imu_odom.pitch) * sin(current_pose_imu_odom.yaw);
  offset_imu_odom_z += diff_distance * sin(-current_pose_imu_odom.pitch);

  offset_imu_odom_roll += diff_imu_roll;
  offset_imu_odom_pitch += diff_imu_pitch;
  offset_imu_odom_yaw += diff_imu_yaw;

  predict_pose_imu_odom.x = previous_pose.x + offset_imu_odom_x;
  predict_pose_imu_odom.y = previous_pose.y + offset_imu_odom_y;
  predict_pose_imu_odom.z = previous_pose.z + offset_imu_odom_z;
  predict_pose_imu_odom.roll = previous_pose.roll + offset_imu_odom_roll;
  predict_pose_imu_odom.pitch = previous_pose.pitch + offset_imu_odom_pitch;
  predict_pose_imu_odom.yaw = previous_pose.yaw + offset_imu_odom_yaw;

  previous_time = current_time;
}

static void odom_calc(ros::Time current_time)
{
  static ros::Time previous_time = current_time;
  double diff_time = (current_time - previous_time).toSec();

  double diff_odom_roll = odom.twist.twist.angular.x * diff_time;
  double diff_odom_pitch = odom.twist.twist.angular.y * diff_time;
  double diff_odom_yaw = odom.twist.twist.angular.z * diff_time;

  current_pose_odom.roll += diff_odom_roll;
  current_pose_odom.pitch += diff_odom_pitch;
  current_pose_odom.yaw += diff_odom_yaw;

  double diff_distance = odom.twist.twist.linear.x * diff_time;
  offset_odom_x += diff_distance * cos(-current_pose_odom.pitch) * cos(current_pose_odom.yaw);
  offset_odom_y += diff_distance * cos(-current_pose_odom.pitch) * sin(current_pose_odom.yaw);
  offset_odom_z += diff_distance * sin(-current_pose_odom.pitch);

  offset_odom_roll += diff_odom_roll;
  offset_odom_pitch += diff_odom_pitch;
  offset_odom_yaw += diff_odom_yaw;

  predict_pose_odom.x = previous_pose.x + offset_odom_x;
  predict_pose_odom.y = previous_pose.y + offset_odom_y;
  predict_pose_odom.z = previous_pose.z + offset_odom_z;
  predict_pose_odom.roll = previous_pose.roll + offset_odom_roll;
  predict_pose_odom.pitch = previous_pose.pitch + offset_odom_pitch;
  predict_pose_odom.yaw = previous_pose.yaw + offset_odom_yaw;

  previous_time = current_time;
}

static void imu_calc(ros::Time current_time)
{
  static ros::Time previous_time = current_time;
  double diff_time = (current_time - previous_time).toSec();

  double diff_imu_roll = imu.angular_velocity.x * diff_time;
  double diff_imu_pitch = imu.angular_velocity.y * diff_time;
  double diff_imu_yaw = imu.angular_velocity.z * diff_time;

  current_pose_imu.roll += diff_imu_roll;
  current_pose_imu.pitch += diff_imu_pitch;
  current_pose_imu.yaw += diff_imu_yaw;

  double accX1 = imu.linear_acceleration.x;
  double accY1 = std::cos(current_pose_imu.roll) * imu.linear_acceleration.y -
                 std::sin(current_pose_imu.roll) * imu.linear_acceleration.z;
  double accZ1 = std::sin(current_pose_imu.roll) * imu.linear_acceleration.y +
                 std::cos(current_pose_imu.roll) * imu.linear_acceleration.z;

  double accX2 = std::sin(current_pose_imu.pitch) * accZ1 + std::cos(current_pose_imu.pitch) * accX1;
  double accY2 = accY1;
  double accZ2 = std::cos(current_pose_imu.pitch) * accZ1 - std::sin(current_pose_imu.pitch) * accX1;

  double accX = std::cos(current_pose_imu.yaw) * accX2 - std::sin(current_pose_imu.yaw) * accY2;
  double accY = std::sin(current_pose_imu.yaw) * accX2 + std::cos(current_pose_imu.yaw) * accY2;
  double accZ = accZ2;

  offset_imu_x += current_velocity_imu_x * diff_time + accX * diff_time * diff_time / 2.0;
  offset_imu_y += current_velocity_imu_y * diff_time + accY * diff_time * diff_time / 2.0;
  offset_imu_z += current_velocity_imu_z * diff_time + accZ * diff_time * diff_time / 2.0;

  current_velocity_imu_x += accX * diff_time;
  current_velocity_imu_y += accY * diff_time;
  current_velocity_imu_z += accZ * diff_time;

  offset_imu_roll += diff_imu_roll;
  offset_imu_pitch += diff_imu_pitch;
  offset_imu_yaw += diff_imu_yaw;

  predict_pose_imu.x = previous_pose.x + offset_imu_x;
  predict_pose_imu.y = previous_pose.y + offset_imu_y;
  predict_pose_imu.z = previous_pose.z + offset_imu_z;
  predict_pose_imu.roll = previous_pose.roll + offset_imu_roll;
  predict_pose_imu.pitch = previous_pose.pitch + offset_imu_pitch;
  predict_pose_imu.yaw = previous_pose.yaw + offset_imu_yaw;

  previous_time = current_time;
}

static double wrapToPm(double a_num, const double a_max)
{
  if (a_num >= a_max)
  {
    a_num -= 2.0 * a_max;
  }
  return a_num;
}

static double wrapToPmPi(const double a_angle_rad)
{
  return wrapToPm(a_angle_rad, M_PI);
}

static double calcDiffForRadian(const double lhs_rad, const double rhs_rad)
{
  double diff_rad = lhs_rad - rhs_rad;
  if (diff_rad >= M_PI)
    diff_rad = diff_rad - 2 * M_PI;
  else if (diff_rad < -M_PI)
    diff_rad = diff_rad + 2 * M_PI;
  return diff_rad;
}

static void odom_callback(const nav_msgs::Odometry::ConstPtr& input)
{
  // std::cout << __func__ << std::endl;

  odom = *input;
  odom_calc(input->header.stamp);
}

static void imuUpsideDown(const sensor_msgs::Imu::Ptr input)
{
  double input_roll, input_pitch, input_yaw;

  tf::Quaternion input_orientation;
  tf::quaternionMsgToTF(input->orientation, input_orientation);
  tf::Matrix3x3(input_orientation).getRPY(input_roll, input_pitch, input_yaw);

  input->angular_velocity.x *= -1;
  input->angular_velocity.y *= -1;
  input->angular_velocity.z *= -1;

  input->linear_acceleration.x *= -1;
  input->linear_acceleration.y *= -1;
  input->linear_acceleration.z *= -1;

  input_roll *= -1;
  input_pitch *= -1;
  input_yaw *= -1;

  input->orientation = tf::createQuaternionMsgFromRollPitchYaw(input_roll, input_pitch, input_yaw);
}

static void imu_callback(const sensor_msgs::Imu::Ptr& input)
{
  // std::cout << __func__ << std::endl;

  if (_imu_upside_down)
    imuUpsideDown(input);

  const ros::Time current_time = input->header.stamp;
  static ros::Time previous_time = current_time;
  const double diff_time = (current_time - previous_time).toSec();

  double imu_roll, imu_pitch, imu_yaw;
  tf::Quaternion imu_orientation;
  tf::quaternionMsgToTF(input->orientation, imu_orientation);
  tf::Matrix3x3(imu_orientation).getRPY(imu_roll, imu_pitch, imu_yaw);

  imu_roll = wrapToPmPi(imu_roll);
  imu_pitch = wrapToPmPi(imu_pitch);
  imu_yaw = wrapToPmPi(imu_yaw);

  static double previous_imu_roll = imu_roll, previous_imu_pitch = imu_pitch, previous_imu_yaw = imu_yaw;
  const double diff_imu_roll = calcDiffForRadian(imu_roll, previous_imu_roll);
  const double diff_imu_pitch = calcDiffForRadian(imu_pitch, previous_imu_pitch);
  const double diff_imu_yaw = calcDiffForRadian(imu_yaw, previous_imu_yaw);

  imu.header = input->header;
  imu.linear_acceleration.x = input->linear_acceleration.x;
  // imu.linear_acceleration.y = input->linear_acceleration.y;
  // imu.linear_acceleration.z = input->linear_acceleration.z;
  imu.linear_acceleration.y = 0;
  imu.linear_acceleration.z = 0;

  if (diff_time != 0)
  {
    imu.angular_velocity.x = diff_imu_roll / diff_time;
    imu.angular_velocity.y = diff_imu_pitch / diff_time;
    imu.angular_velocity.z = diff_imu_yaw / diff_time;
  }
  else
  {
    imu.angular_velocity.x = 0;
    imu.angular_velocity.y = 0;
    imu.angular_velocity.z = 0;
  }

  imu_calc(input->header.stamp);

  previous_time = current_time;
  previous_imu_roll = imu_roll;
  previous_imu_pitch = imu_pitch;
  previous_imu_yaw = imu_yaw;
}




// 分析完了 gnss_callback 和 map_callback，最后这个 points_callback 才是最核心的东西！
// gnss_callback 只需知道它是初始化 pose 以及在 matching 很差时重置 pose
// map_callback 的作用是得到一个 ndt 变量，并将 map_loaded 置为 1
static void points_callback(const sensor_msgs::PointCloud2::ConstPtr& input)
{
  if (map_loaded == 1 && init_pos_set == 1)
  { // 这个 if 括号一直到程序末尾，也就是说，只有满足以上条件这个 callback 函数才起作用。
      // 即 必须加载了 map，必须设定了 inital pose
    matching_start = std::chrono::system_clock::now();

    static tf::TransformBroadcaster br;
    tf::Transform transform;
    tf::Quaternion predict_q, ndt_q, current_q, localizer_q;

    pcl::PointXYZ p;
    pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ> filtered_scan;

    ros::Time current_scan_time = input->header.stamp;  //获取当前 scan_time
    static ros::Time previous_scan_time = current_scan_time;  // 这里由于是 static 变量，所以并不是把 current_scan_time 赋给 previous_scan_time,除非是第一次设置 previous_scan_time

    pcl::fromROSMsg(*input, filtered_scan); // 这一步应该是把接收到的数据放入了 filtered_scan 
    pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>::Ptr filtered_scan_ptr(new pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>(filtered_scan)); // 创建了一个指向 filtered_scan 的指针？
    int scan_points_num = filtered_scan_ptr->size();

    Eigen::Matrix4f t(Eigen::Matrix4f::Identity());   // base_link
    Eigen::Matrix4f t2(Eigen::Matrix4f::Identity());  // localizer

    std::chrono::time_point<std::chrono::system_clock> align_start, align_end, getFitnessScore_start, getFitnessScore_end;
    static double align_time, getFitnessScore_time = 0.0;

    pthread_mutex_lock(&mutex);

      
      // 只执行第一个 if 语句
    if (_method_type == MethodType::PCL_GENERIC)
      ndt.setInputSource(filtered_scan_ptr);
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH)
      anh_ndt.setInputSource(filtered_scan_ptr);
#ifdef CUDA_FOUND
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH_GPU)
      anh_gpu_ndt_ptr->setInputSource(filtered_scan_ptr);
#endif
#ifdef USE_PCL_OPENMP
    else if (_method_type == MethodType::PCL_OPENMP)
      omp_ndt.setInputSource(filtered_scan_ptr);
#endif

    // Guess the initial gross estimation of the transformation
      // 这里显示根据当前速度和时间差，估算一下大概的位置，以便更好的 matching
      
      // 两次 scan 之间的时间差
    double diff_time = (current_scan_time - previous_scan_time).toSec();

      //由于设置了参数 offset=linear，所以只执行第一个 if 语句
      // 计算位置变动，就是简单的 速度×时间差
    if (_offset == "linear")
    {
      offset_x = current_velocity_x * diff_time;
      offset_y = current_velocity_y * diff_time;
      offset_z = current_velocity_z * diff_time;
      offset_yaw = angular_velocity * diff_time;
    }
    else if (_offset == "quadratic")
    {
      offset_x = (current_velocity_x + current_accel_x * diff_time) * diff_time;
      offset_y = (current_velocity_y + current_accel_y * diff_time) * diff_time;
      offset_z = current_velocity_z * diff_time;
      offset_yaw = angular_velocity * diff_time;
    }
    else if (_offset == "zero")
    {
      offset_x = 0.0;
      offset_y = 0.0;
      offset_z = 0.0;
      offset_yaw = 0.0;
    }

      
      // 基于 pose 变动估计，预测大概的 pose
    predict_pose.x = previous_pose.x + offset_x;
    predict_pose.y = previous_pose.y + offset_y;
    predict_pose.z = previous_pose.z + offset_z;
    predict_pose.roll = previous_pose.roll;
    predict_pose.pitch = previous_pose.pitch;
    predict_pose.yaw = previous_pose.yaw + offset_yaw;

      // use_imu 和 use_odom 都是 false，所以下边的 3 个 if 都不执行
    if (_use_imu == true && _use_odom == true)
      imu_odom_calc(current_scan_time);
    if (_use_imu == true && _use_odom == false)
      imu_calc(current_scan_time);
    if (_use_imu == false && _use_odom == true)
      odom_calc(current_scan_time);

      // 同样的，这里只执行最后一种情况，刚才预测之后的 pose 就作为 ndt 预测 pose，不再修正
    pose predict_pose_for_ndt;
    if (_use_imu == true && _use_odom == true)
      predict_pose_for_ndt = predict_pose_imu_odom;
    else if (_use_imu == true && _use_odom == false)
      predict_pose_for_ndt = predict_pose_imu;
    else if (_use_imu == false && _use_odom == true)
      predict_pose_for_ndt = predict_pose_odom;
    else
      predict_pose_for_ndt = predict_pose;

      
      // 有了预测的位置，就可以得到预测的变换关系，作为初始的猜测 init_guess
    Eigen::Translation3f init_translation(predict_pose_for_ndt.x, predict_pose_for_ndt.y, predict_pose_for_ndt.z);
    Eigen::AngleAxisf init_rotation_x(predict_pose_for_ndt.roll, Eigen::Vector3f::UnitX());
    Eigen::AngleAxisf init_rotation_y(predict_pose_for_ndt.pitch, Eigen::Vector3f::UnitY());
    Eigen::AngleAxisf init_rotation_z(predict_pose_for_ndt.yaw, Eigen::Vector3f::UnitZ());
    Eigen::Matrix4f init_guess = (init_translation * init_rotation_z * init_rotation_y * init_rotation_x) * tf_btol; // 之前的 pose 都是 车身 base_link 的 pose，还要计算 localizer 的 pose，此时 init_guess 里面存放的是 localizer pose，也是转换

    pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>::Ptr output_cloud(new pcl::PointCloud<pcl::PointXYZ>);

      
      
      // 只执行第一个 if
    if (_method_type == MethodType::PCL_GENERIC)
    {
      align_start = std::chrono::system_clock::now();
      ndt.align(*output_cloud, init_guess);  // 似乎在这里完成了主要的 ndt matching 工作
      align_end = std::chrono::system_clock::now();

      has_converged = ndt.hasConverged();

      t = ndt.getFinalTransformation();  // t 里面存放了最后的转换，也是 localizer 的 pose
      iteration = ndt.getFinalNumIteration();

      getFitnessScore_start = std::chrono::system_clock::now();
      fitness_score = ndt.getFitnessScore();
      getFitnessScore_end = std::chrono::system_clock::now();

      trans_probability = ndt.getTransformationProbability();
    }
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH)
    {
      align_start = std::chrono::system_clock::now();
      anh_ndt.align(init_guess);
      align_end = std::chrono::system_clock::now();

      has_converged = anh_ndt.hasConverged();

      t = anh_ndt.getFinalTransformation();
      iteration = anh_ndt.getFinalNumIteration();

      getFitnessScore_start = std::chrono::system_clock::now();
      fitness_score = anh_ndt.getFitnessScore();
      getFitnessScore_end = std::chrono::system_clock::now();

      trans_probability = anh_ndt.getTransformationProbability();
    }
#ifdef CUDA_FOUND
    else if (_method_type == MethodType::PCL_ANH_GPU)
    {
      align_start = std::chrono::system_clock::now();
      anh_gpu_ndt_ptr->align(init_guess);
      align_end = std::chrono::system_clock::now();

      has_converged = anh_gpu_ndt_ptr->hasConverged();

      t = anh_gpu_ndt_ptr->getFinalTransformation();
      iteration = anh_gpu_ndt_ptr->getFinalNumIteration();

      getFitnessScore_start = std::chrono::system_clock::now();
      fitness_score = anh_gpu_ndt_ptr->getFitnessScore();
      getFitnessScore_end = std::chrono::system_clock::now();

      trans_probability = anh_gpu_ndt_ptr->getTransformationProbability();
    }
#endif
#ifdef USE_PCL_OPENMP
    else if (_method_type == MethodType::PCL_OPENMP)
    {
      align_start = std::chrono::system_clock::now();
      omp_ndt.align(*output_cloud, init_guess);
      align_end = std::chrono::system_clock::now();

      has_converged = omp_ndt.hasConverged();

      t = omp_ndt.getFinalTransformation();
      iteration = omp_ndt.getFinalNumIteration();

      getFitnessScore_start = std::chrono::system_clock::now();
      fitness_score = omp_ndt.getFitnessScore();
      getFitnessScore_end = std::chrono::system_clock::now();

      trans_probability = omp_ndt.getTransformationProbability();
    }
#endif
      
      
    align_time = std::chrono::duration_cast<std::chrono::microseconds>(align_end - align_start).count() / 1000.0;

      // t2 存放的是 base_link pose
    t2 = t * tf_btol.inverse();

    getFitnessScore_time =
        std::chrono::duration_cast<std::chrono::microseconds>(getFitnessScore_end - getFitnessScore_start).count() /
        1000.0;

    pthread_mutex_unlock(&mutex);

    tf::Matrix3x3 mat_l;  // localizer
    mat_l.setValue(static_cast<double>(t(0, 0)), static_cast<double>(t(0, 1)), static_cast<double>(t(0, 2)),
                   static_cast<double>(t(1, 0)), static_cast<double>(t(1, 1)), static_cast<double>(t(1, 2)),
                   static_cast<double>(t(2, 0)), static_cast<double>(t(2, 1)), static_cast<double>(t(2, 2)));

      
      // 如前边所说， t 里面存放的是 localizer 的 pose
    // Update localizer_pose
    localizer_pose.x = t(0, 3);
    localizer_pose.y = t(1, 3);
    localizer_pose.z = t(2, 3);
    mat_l.getRPY(localizer_pose.roll, localizer_pose.pitch, localizer_pose.yaw, 1);

    tf::Matrix3x3 mat_b;  // base_link
    mat_b.setValue(static_cast<double>(t2(0, 0)), static_cast<double>(t2(0, 1)), static_cast<double>(t2(0, 2)),
                   static_cast<double>(t2(1, 0)), static_cast<double>(t2(1, 1)), static_cast<double>(t2(1, 2)),
                   static_cast<double>(t2(2, 0)), static_cast<double>(t2(2, 1)), static_cast<double>(t2(2, 2)));

      
      // 如前边所说， t2 里面存放的是 base_link 的 pose
    // Update ndt_pose
    ndt_pose.x = t2(0, 3);
    ndt_pose.y = t2(1, 3);
    ndt_pose.z = t2(2, 3);
    mat_b.getRPY(ndt_pose.roll, ndt_pose.pitch, ndt_pose.yaw, 1);

      
      // 下边是判断 predict 与实际 ndt 的差别，以决定最后的 pose 用谁。
      // 实际上这里的判断没啥用，最后总是用实际 ndt pose
    // Calculate the difference between ndt_pose and predict_pose
    predict_pose_error = sqrt((ndt_pose.x - predict_pose_for_ndt.x) * (ndt_pose.x - predict_pose_for_ndt.x) +
                              (ndt_pose.y - predict_pose_for_ndt.y) * (ndt_pose.y - predict_pose_for_ndt.y) +
                              (ndt_pose.z - predict_pose_for_ndt.z) * (ndt_pose.z - predict_pose_for_ndt.z));

    if (predict_pose_error <= PREDICT_POSE_THRESHOLD)
    {
      use_predict_pose = 0;
    }
    else
    {
      use_predict_pose = 1;
    }
      
      
      // 不管 predict 与实际 ndt 差多少，都用实际的 ndt
    use_predict_pose = 0;

    if (use_predict_pose == 0)
    {
      current_pose.x = ndt_pose.x;
      current_pose.y = ndt_pose.y;
      current_pose.z = ndt_pose.z;
      current_pose.roll = ndt_pose.roll;
      current_pose.pitch = ndt_pose.pitch;
      current_pose.yaw = ndt_pose.yaw;
    }
    else
    {
      current_pose.x = predict_pose_for_ndt.x;
      current_pose.y = predict_pose_for_ndt.y;
      current_pose.z = predict_pose_for_ndt.z;
      current_pose.roll = predict_pose_for_ndt.roll;
      current_pose.pitch = predict_pose_for_ndt.pitch;
      current_pose.yaw = predict_pose_for_ndt.yaw;
    }

      
      // 基于最后的 current pose，计算速度和加速度
    // Compute the velocity and acceleration
    diff_x = current_pose.x - previous_pose.x;
    diff_y = current_pose.y - previous_pose.y;
    diff_z = current_pose.z - previous_pose.z;
    diff_yaw = calcDiffForRadian(current_pose.yaw, previous_pose.yaw);
    diff = sqrt(diff_x * diff_x + diff_y * diff_y + diff_z * diff_z);

    current_velocity = (diff_time > 0) ? (diff / diff_time) : 0;
    current_velocity_x = (diff_time > 0) ? (diff_x / diff_time) : 0;
    current_velocity_y = (diff_time > 0) ? (diff_y / diff_time) : 0;
    current_velocity_z = (diff_time > 0) ? (diff_z / diff_time) : 0;
    angular_velocity = (diff_time > 0) ? (diff_yaw / diff_time) : 0;

      
      // 后边这些关于 imu, odom 之类的都没用到，因为之前 if 判断的时候就从来没执行过
    current_pose_imu.x = current_pose.x;
    current_pose_imu.y = current_pose.y;
    current_pose_imu.z = current_pose.z;
    current_pose_imu.roll = current_pose.roll;
    current_pose_imu.pitch = current_pose.pitch;
    current_pose_imu.yaw = current_pose.yaw;

    current_velocity_imu_x = current_velocity_x;
    current_velocity_imu_y = current_velocity_y;
    current_velocity_imu_z = current_velocity_z;

    current_pose_odom.x = current_pose.x;
    current_pose_odom.y = current_pose.y;
    current_pose_odom.z = current_pose.z;
    current_pose_odom.roll = current_pose.roll;
    current_pose_odom.pitch = current_pose.pitch;
    current_pose_odom.yaw = current_pose.yaw;

    current_pose_imu_odom.x = current_pose.x;
    current_pose_imu_odom.y = current_pose.y;
    current_pose_imu_odom.z = current_pose.z;
    current_pose_imu_odom.roll = current_pose.roll;
    current_pose_imu_odom.pitch = current_pose.pitch;
    current_pose_imu_odom.yaw = current_pose.yaw;

      
      
      // 速度平滑，将挨着的 3 个速度取平均
    current_velocity_smooth = (current_velocity + previous_velocity + previous_previous_velocity) / 3.0;
    if (current_velocity_smooth < 0.2)
    {
      current_velocity_smooth = 0.0;
    }

      // 基于前边的 速度 继续计算 加速度
    current_accel = (diff_time > 0) ? ((current_velocity - previous_velocity) / diff_time) : 0;
    current_accel_x = (diff_time > 0) ? ((current_velocity_x - previous_velocity_x) / diff_time) : 0;
    current_accel_y = (diff_time > 0) ? ((current_velocity_y - previous_velocity_y) / diff_time) : 0;
    current_accel_z = (diff_time > 0) ? ((current_velocity_z - previous_velocity_z) / diff_time) : 0;

      
      // 设置后要 pub 的速度信息，单位分别是 mps 和 kmph
    estimated_vel_mps.data = current_velocity;
    estimated_vel_kmph.data = current_velocity * 3.6;

    estimated_vel_mps_pub.publish(estimated_vel_mps);
    estimated_vel_kmph_pub.publish(estimated_vel_kmph);

    // Set values for publishing pose      
      // 把 predict_pose 信息也 pub 出来，这实际上就是初始猜测的 pose，只是在 matching 开始时做个参考，我们最终的 ndt_pose 不是这一个，这里也一并 pub 出来
    predict_q.setRPY(predict_pose.roll, predict_pose.pitch, predict_pose.yaw);
      // use_local_transform 是 false，所以第一个 if 语句不执行.
      // local_transform 是 listen to tf，得到的 transform，是从 map 到 world 的，这也是这个程序中唯一用到 world 的地方，所以外部设置的 map to world tf，对于 ndt_matching 是没有用的。
    if (_use_local_transform == true)
    {
      tf::Vector3 v(predict_pose.x, predict_pose.y, predict_pose.z);
      tf::Transform transform(predict_q, v);
      predict_pose_msg.header.frame_id = "/map";
      predict_pose_msg.header.stamp = current_scan_time;
      predict_pose_msg.pose.position.x = (local_transform * transform).getOrigin().getX();
      predict_pose_msg.pose.position.y = (local_transform * transform).getOrigin().getY();
      predict_pose_msg.pose.position.z = (local_transform * transform).getOrigin().getZ();
      predict_pose_msg.pose.orientation.x = (local_transform * transform).getRotation().x();
      predict_pose_msg.pose.orientation.y = (local_transform * transform).getRotation().y();
      predict_pose_msg.pose.orientation.z = (local_transform * transform).getRotation().z();
      predict_pose_msg.pose.orientation.w = (local_transform * transform).getRotation().w();
    }
    else
    { // 就是单纯的把前边的 predict_pose 放到 msg 中
      predict_pose_msg.header.frame_id = "/map";
      predict_pose_msg.header.stamp = current_scan_time;
      predict_pose_msg.pose.position.x = predict_pose.x;
      predict_pose_msg.pose.position.y = predict_pose.y;
      predict_pose_msg.pose.position.z = predict_pose.z;
      predict_pose_msg.pose.orientation.x = predict_q.x();
      predict_pose_msg.pose.orientation.y = predict_q.y();
      predict_pose_msg.pose.orientation.z = predict_q.z();
      predict_pose_msg.pose.orientation.w = predict_q.w();
    }

      // 后边这些都没有用，从来没用到过
    tf::Quaternion predict_q_imu;
    predict_q_imu.setRPY(predict_pose_imu.roll, predict_pose_imu.pitch, predict_pose_imu.yaw);
    predict_pose_imu_msg.header.frame_id = "map";
    predict_pose_imu_msg.header.stamp = input->header.stamp;
    predict_pose_imu_msg.pose.position.x = predict_pose_imu.x;
    predict_pose_imu_msg.pose.position.y = predict_pose_imu.y;
    predict_pose_imu_msg.pose.position.z = predict_pose_imu.z;
    predict_pose_imu_msg.pose.orientation.x = predict_q_imu.x();
    predict_pose_imu_msg.pose.orientation.y = predict_q_imu.y();
    predict_pose_imu_msg.pose.orientation.z = predict_q_imu.z();
    predict_pose_imu_msg.pose.orientation.w = predict_q_imu.w();
    predict_pose_imu_pub.publish(predict_pose_imu_msg);

    tf::Quaternion predict_q_odom;
    predict_q_odom.setRPY(predict_pose_odom.roll, predict_pose_odom.pitch, predict_pose_odom.yaw);
    predict_pose_odom_msg.header.frame_id = "map";
    predict_pose_odom_msg.header.stamp = input->header.stamp;
    predict_pose_odom_msg.pose.position.x = predict_pose_odom.x;
    predict_pose_odom_msg.pose.position.y = predict_pose_odom.y;
    predict_pose_odom_msg.pose.position.z = predict_pose_odom.z;
    predict_pose_odom_msg.pose.orientation.x = predict_q_odom.x();
    predict_pose_odom_msg.pose.orientation.y = predict_q_odom.y();
    predict_pose_odom_msg.pose.orientation.z = predict_q_odom.z();
    predict_pose_odom_msg.pose.orientation.w = predict_q_odom.w();
    predict_pose_odom_pub.publish(predict_pose_odom_msg);

    tf::Quaternion predict_q_imu_odom;
    predict_q_imu_odom.setRPY(predict_pose_imu_odom.roll, predict_pose_imu_odom.pitch, predict_pose_imu_odom.yaw);
    predict_pose_imu_odom_msg.header.frame_id = "map";
    predict_pose_imu_odom_msg.header.stamp = input->header.stamp;
    predict_pose_imu_odom_msg.pose.position.x = predict_pose_imu_odom.x;
    predict_pose_imu_odom_msg.pose.position.y = predict_pose_imu_odom.y;
    predict_pose_imu_odom_msg.pose.position.z = predict_pose_imu_odom.z;
    predict_pose_imu_odom_msg.pose.orientation.x = predict_q_imu_odom.x();
    predict_pose_imu_odom_msg.pose.orientation.y = predict_q_imu_odom.y();
    predict_pose_imu_odom_msg.pose.orientation.z = predict_q_imu_odom.z();
    predict_pose_imu_odom_msg.pose.orientation.w = predict_q_imu_odom.w();
    predict_pose_imu_odom_pub.publish(predict_pose_imu_odom_msg);

      
      // 尽管 current_pose 就是 ndt_pose，但如果程序中设置不同，有可能是 ndt_pose = predict_pose ，所以为了全面起见，还是把 ndt_pose 单独 pub 出来
    ndt_q.setRPY(ndt_pose.roll, ndt_pose.pitch, ndt_pose.yaw);
    if (_use_local_transform == true)
    {
      tf::Vector3 v(ndt_pose.x, ndt_pose.y, ndt_pose.z);
      tf::Transform transform(ndt_q, v);
      ndt_pose_msg.header.frame_id = "/map";
      ndt_pose_msg.header.stamp = current_scan_time;
      ndt_pose_msg.pose.position.x = (local_transform * transform).getOrigin().getX();
      ndt_pose_msg.pose.position.y = (local_transform * transform).getOrigin().getY();
      ndt_pose_msg.pose.position.z = (local_transform * transform).getOrigin().getZ();
      ndt_pose_msg.pose.orientation.x = (local_transform * transform).getRotation().x();
      ndt_pose_msg.pose.orientation.y = (local_transform * transform).getRotation().y();
      ndt_pose_msg.pose.orientation.z = (local_transform * transform).getRotation().z();
      ndt_pose_msg.pose.orientation.w = (local_transform * transform).getRotation().w();
    }
    else
    { // 还是只执行这部分
      ndt_pose_msg.header.frame_id = "/map";
      ndt_pose_msg.header.stamp = current_scan_time;
      ndt_pose_msg.pose.position.x = ndt_pose.x;
      ndt_pose_msg.pose.position.y = ndt_pose.y;
      ndt_pose_msg.pose.position.z = ndt_pose.z;
      ndt_pose_msg.pose.orientation.x = ndt_q.x();
      ndt_pose_msg.pose.orientation.y = ndt_q.y();
      ndt_pose_msg.pose.orientation.z = ndt_q.z();
      ndt_pose_msg.pose.orientation.w = ndt_q.w();
    }

    current_q.setRPY(current_pose.roll, current_pose.pitch, current_pose.yaw);
    // current_pose is published by vel_pose_mux
    /*
    current_pose_msg.header.frame_id = "/map";
    current_pose_msg.header.stamp = current_scan_time;
    current_pose_msg.pose.position.x = current_pose.x;
    current_pose_msg.pose.position.y = current_pose.y;
    current_pose_msg.pose.position.z = current_pose.z;
    current_pose_msg.pose.orientation.x = current_q.x();
    current_pose_msg.pose.orientation.y = current_q.y();
    current_pose_msg.pose.orientation.z = current_q.z();
    current_pose_msg.pose.orientation.w = current_q.w();
    */

      
      // localizer 和 ndt_pose 之间只差一个 base to localizer 的转换，这里也单独 Pub 出来
    localizer_q.setRPY(localizer_pose.roll, localizer_pose.pitch, localizer_pose.yaw);
    if (_use_local_transform == true)
    {
      tf::Vector3 v(localizer_pose.x, localizer_pose.y, localizer_pose.z);
      tf::Transform transform(localizer_q, v);
      localizer_pose_msg.header.frame_id = "/map";
      localizer_pose_msg.header.stamp = current_scan_time;
      localizer_pose_msg.pose.position.x = (local_transform * transform).getOrigin().getX();
      localizer_pose_msg.pose.position.y = (local_transform * transform).getOrigin().getY();
      localizer_pose_msg.pose.position.z = (local_transform * transform).getOrigin().getZ();
      localizer_pose_msg.pose.orientation.x = (local_transform * transform).getRotation().x();
      localizer_pose_msg.pose.orientation.y = (local_transform * transform).getRotation().y();
      localizer_pose_msg.pose.orientation.z = (local_transform * transform).getRotation().z();
      localizer_pose_msg.pose.orientation.w = (local_transform * transform).getRotation().w();
    }
    else
    { // 还是只执行这一部分
      localizer_pose_msg.header.frame_id = "/map";
      localizer_pose_msg.header.stamp = current_scan_time;
      localizer_pose_msg.pose.position.x = localizer_pose.x;
      localizer_pose_msg.pose.position.y = localizer_pose.y;
      localizer_pose_msg.pose.position.z = localizer_pose.z;
      localizer_pose_msg.pose.orientation.x = localizer_q.x();
      localizer_pose_msg.pose.orientation.y = localizer_q.y();
      localizer_pose_msg.pose.orientation.z = localizer_q.z();
      localizer_pose_msg.pose.orientation.w = localizer_q.w();
    }

      // 把比较重要的 3 个 pose msg pub 出来
    predict_pose_pub.publish(predict_pose_msg);
    ndt_pose_pub.publish(ndt_pose_msg);
    // current_pose is published by vel_pose_mux
    //    current_pose_pub.publish(current_pose_msg);
    localizer_pose_pub.publish(localizer_pose_msg);

      
      // 这里是比较重要的， ndt pose 实际上也是 map 中 base_link pose，也是他们的转换 tf
    // Send TF "/base_link" to "/map"
    transform.setOrigin(tf::Vector3(current_pose.x, current_pose.y, current_pose.z));
    transform.setRotation(current_q);
    //    br.sendTransform(tf::StampedTransform(transform, current_scan_time, "/map", "/base_link"));
    if (_use_local_transform == true)
    {
      br.sendTransform(tf::StampedTransform(local_transform * transform, current_scan_time, "/map", "/base_link"));
    }
    else
    { // 还是只执行这一部分
      br.sendTransform(tf::StampedTransform(transform, current_scan_time, "/map", "/base_link"));
    }

      
      // 这里把一次 matching 花费的时间 pub 出来
    matching_end = std::chrono::system_clock::now();
    exe_time = std::chrono::duration_cast<std::chrono::microseconds>(matching_end - matching_start).count() / 1000.0;
    time_ndt_matching.data = exe_time;
    time_ndt_matching_pub.publish(time_ndt_matching);

      
      // 前边有了线速度和角速度，这里再包装成 twist 的形式
    // Set values for /estimate_twist
    estimate_twist_msg.header.stamp = current_scan_time;
    estimate_twist_msg.header.frame_id = "/base_link";
    estimate_twist_msg.twist.linear.x = current_velocity;
    estimate_twist_msg.twist.linear.y = 0.0;
    estimate_twist_msg.twist.linear.z = 0.0;
    estimate_twist_msg.twist.angular.x = 0.0;
    estimate_twist_msg.twist.angular.y = 0.0;
    estimate_twist_msg.twist.angular.z = angular_velocity;

    estimate_twist_pub.publish(estimate_twist_msg);

      // 前边把前边计算出来的 current_velocity 也 pub 出去
    geometry_msgs::Vector3Stamped estimate_vel_msg;
    estimate_vel_msg.header.stamp = current_scan_time;
    estimate_vel_msg.vector.x = current_velocity;
    estimated_vel_pub.publish(estimate_vel_msg);

      
      /* ndt_stat 里面包含的内容包括
      	std_msgs/Header header
        uint32 seq
        time stamp
        string frame_id
        float32 exe_time  // 本次 matching 花费的时间
        int32 iteration   // matching 过程中迭代的次数
        float32 score    // fitness_score
        float32 velocity
        float32 acceleration
        int32 use_predict_pose
      */
    // Set values for /ndt_stat
    ndt_stat_msg.header.stamp = current_scan_time;
    ndt_stat_msg.exe_time = time_ndt_matching.data;
    ndt_stat_msg.iteration = iteration;
    ndt_stat_msg.score = fitness_score;
    ndt_stat_msg.velocity = current_velocity;
    ndt_stat_msg.acceleration = current_accel;
    ndt_stat_msg.use_predict_pose = 0;

    ndt_stat_pub.publish(ndt_stat_msg);
      
      
      // 这个 reliability 似乎是评价 ndt 效果的一个指标，先不管他了
    /* Compute NDT_Reliability */
    ndt_reliability.data = Wa * (exe_time / 100.0) * 100.0 + Wb * (iteration / 10.0) * 100.0 +
                           Wc * ((2.0 - trans_probability) / 2.0) * 100.0;
    ndt_reliability_pub.publish(ndt_reliability);

      
      // 把 ndt 过程和结果指标写进 log 中
    // Write log
    if (!ofs)
    {
      std::cerr << "Could not open " << filename << "." << std::endl;
      exit(1);
    }
    static ros::Time start_time = input->header.stamp;

    ofs << input->header.seq << "," << scan_points_num << "," << step_size << "," << trans_eps << "," << std::fixed
        << std::setprecision(5) << current_pose.x << "," << std::fixed << std::setprecision(5) << current_pose.y << ","
        << std::fixed << std::setprecision(5) << current_pose.z << "," << current_pose.roll << "," << current_pose.pitch
        << "," << current_pose.yaw << "," << predict_pose.x << "," << predict_pose.y << "," << predict_pose.z << ","
        << predict_pose.roll << "," << predict_pose.pitch << "," << predict_pose.yaw << ","
        << current_pose.x - predict_pose.x << "," << current_pose.y - predict_pose.y << ","
        << current_pose.z - predict_pose.z << "," << current_pose.roll - predict_pose.roll << ","
        << current_pose.pitch - predict_pose.pitch << "," << current_pose.yaw - predict_pose.yaw << ","
        << predict_pose_error << "," << iteration << "," << fitness_score << "," << trans_probability << ","
        << ndt_reliability.data << "," << current_velocity << "," << current_velocity_smooth << "," << current_accel
        << "," << angular_velocity << "," << time_ndt_matching.data << "," << align_time << "," << getFitnessScore_time
        << std::endl;

    std::cout << "-----------------------------------------------------------------" << std::endl;
    std::cout << "Sequence: " << input->header.seq << std::endl;
    std::cout << "Timestamp: " << input->header.stamp << std::endl;
    std::cout << "Frame ID: " << input->header.frame_id << std::endl;
    //		std::cout << "Number of Scan Points: " << scan_ptr->size() << " points." << std::endl;
    std::cout << "Number of Filtered Scan Points: " << scan_points_num << " points." << std::endl;
    std::cout << "NDT has converged: " << has_converged << std::endl;
    std::cout << "Fitness Score: " << fitness_score << std::endl;
    std::cout << "Transformation Probability: " << trans_probability << std::endl;
    std::cout << "Execution Time: " << exe_time << " ms." << std::endl;
    std::cout << "Number of Iterations: " << iteration << std::endl;
    std::cout << "NDT Reliability: " << ndt_reliability.data << std::endl;
    std::cout << "(x,y,z,roll,pitch,yaw): " << std::endl;
    std::cout << "(" << current_pose.x << ", " << current_pose.y << ", " << current_pose.z << ", " << current_pose.roll
              << ", " << current_pose.pitch << ", " << current_pose.yaw << ")" << std::endl;
    std::cout << "Transformation Matrix: " << std::endl;
    std::cout << t << std::endl;
    std::cout << "Align time: " << align_time << std::endl;
    std::cout << "Get fitness score time: " << getFitnessScore_time << std::endl;
    std::cout << "-----------------------------------------------------------------" << std::endl;

      // 这些关于 imu, odom 的参数都没用
    offset_imu_x = 0.0;
    offset_imu_y = 0.0;
    offset_imu_z = 0.0;
    offset_imu_roll = 0.0;
    offset_imu_pitch = 0.0;
    offset_imu_yaw = 0.0;

    offset_odom_x = 0.0;
    offset_odom_y = 0.0;
    offset_odom_z = 0.0;
    offset_odom_roll = 0.0;
    offset_odom_pitch = 0.0;
    offset_odom_yaw = 0.0;

    offset_imu_odom_x = 0.0;
    offset_imu_odom_y = 0.0;
    offset_imu_odom_z = 0.0;
    offset_imu_odom_roll = 0.0;
    offset_imu_odom_pitch = 0.0;
    offset_imu_odom_yaw = 0.0;

      
      // 更新 previous ，为下次 ndt 做准备
    // Update previous_***
    previous_pose.x = current_pose.x;
    previous_pose.y = current_pose.y;
    previous_pose.z = current_pose.z;
    previous_pose.roll = current_pose.roll;
    previous_pose.pitch = current_pose.pitch;
    previous_pose.yaw = current_pose.yaw;

    previous_scan_time = current_scan_time;

    previous_previous_velocity = previous_velocity;
    previous_velocity = current_velocity;
    previous_velocity_x = current_velocity_x;
    previous_velocity_y = current_velocity_y;
    previous_velocity_z = current_velocity_z;
    previous_accel = current_accel;

    previous_estimated_vel_kmph.data = estimated_vel_kmph.data;
  }
}

void* thread_func(void* args)
{
  ros::NodeHandle nh_map;
  ros::CallbackQueue map_callback_queue;
  nh_map.setCallbackQueue(&map_callback_queue);

    // 这里就调用了 map_callback
  ros::Subscriber map_sub = nh_map.subscribe("points_map", 10, map_callback);
  ros::Rate ros_rate(10);
  while (nh_map.ok())
  {
    map_callback_queue.callAvailable(ros::WallDuration());
    ros_rate.sleep();
  }

  return nullptr;
}

int main(int argc, char** argv)
{
  ros::init(argc, argv, "ndt_matching");
  pthread_mutex_init(&mutex, NULL);

  ros::NodeHandle nh;
  ros::NodeHandle private_nh("~");

  // Set log file name.
  // 似乎只是为了记录 log，不需要管它
  char buffer[80];
  std::time_t now = std::time(NULL);
  std::tm* pnow = std::localtime(&now);
  std::strftime(buffer, 80, "%Y%m%d_%H%M%S", pnow);
  filename = "ndt_matching_" + std::string(buffer) + ".csv";
  ofs.open(filename.c_str(), std::ios::app);

  // Geting parameters
  /* 外部参数如下
  _method_type = 0
  _use_gnss = 1
  _queue_size = 1
  _offset = linear
  _get_height = true
  _use_local_transform = false
  _use_imu = false
  _use_odom = false
  _imu_upside_down = false
  _imu_topic = /imu_raw
  */
  int method_type_tmp = 0;
  private_nh.getParam("method_type", method_type_tmp);
  _method_type = static_cast<MethodType>(method_type_tmp);
  private_nh.getParam("use_gnss", _use_gnss);
  private_nh.getParam("queue_size", _queue_size);
  private_nh.getParam("offset", _offset);
  private_nh.getParam("get_height", _get_height);
  private_nh.getParam("use_local_transform", _use_local_transform);
  private_nh.getParam("use_imu", _use_imu);
  private_nh.getParam("use_odom", _use_odom);
  private_nh.getParam("imu_upside_down", _imu_upside_down);
  private_nh.getParam("imu_topic", _imu_topic);

    
  /* 上边设置的是 node 内部的参数，另外，全局的参数在启动 autoware 的时候在 setup.yaml 中也设置了
    ['rosparam', 'set', 'tf_x', '1.2']
    ['rosparam', 'set', 'tf_y', '0.0']
    ['rosparam', 'set', 'tf_z', '2.0']
    ['rosparam', 'set', 'tf_yaw', '0.0']
    ['rosparam', 'set', 'tf_pitch', '0.0']
    ['rosparam', 'set', 'tf_roll', '0.0']
    ['rosparam', 'set', 'localizer', 'velodyne']  
  */
    
  // 后边这一大堆在上边参数没有设置的时候提示错误，然后程序退出。
  // 所以，不能单独运行 ndt_matching 程序，必须要先设置好这里的参数
  if (nh.getParam("localizer", _localizer) == false)
  {
    std::cout << "localizer is not set." << std::endl;
    return 1;
  }
  if (nh.getParam("tf_x", _tf_x) == false)
  {
    std::cout << "tf_x is not set." << std::endl;
    return 1;
  }
  if (nh.getParam("tf_y", _tf_y) == false)
  {
    std::cout << "tf_y is not set." << std::endl;
    return 1;
  }
  if (nh.getParam("tf_z", _tf_z) == false)
  {
    std::cout << "tf_z is not set." << std::endl;
    return 1;
  }
  if (nh.getParam("tf_roll", _tf_roll) == false)
  {
    std::cout << "tf_roll is not set." << std::endl;
    return 1;
  }
  if (nh.getParam("tf_pitch", _tf_pitch) == false)
  {
    std::cout << "tf_pitch is not set." << std::endl;
    return 1;
  }
  if (nh.getParam("tf_yaw", _tf_yaw) == false)
  {
    std::cout << "tf_yaw is not set." << std::endl;
    return 1;
  }

// 把前边设置好的参数在这里输出一次，方便用户查看正确性
  std::cout << "-----------------------------------------------------------------" << std::endl;
  std::cout << "Log file: " << filename << std::endl;
  std::cout << "method_type: " << static_cast<int>(_method_type) << std::endl;
  std::cout << "use_gnss: " << _use_gnss << std::endl;
  std::cout << "queue_size: " << _queue_size << std::endl;
  std::cout << "offset: " << _offset << std::endl;
  std::cout << "get_height: " << _get_height << std::endl;
  std::cout << "use_local_transform: " << _use_local_transform << std::endl;
  std::cout << "use_odom: " << _use_odom << std::endl;
  std::cout << "use_imu: " << _use_imu << std::endl;
  std::cout << "imu_upside_down: " << _imu_upside_down << std::endl;
  std::cout << "imu_topic: " << _imu_topic << std::endl;
  std::cout << "localizer: " << _localizer << std::endl;
  std::cout << "(tf_x,tf_y,tf_z,tf_roll,tf_pitch,tf_yaw): (" << _tf_x << ", " << _tf_y << ", " << _tf_z << ", "
            << _tf_roll << ", " << _tf_pitch << ", " << _tf_yaw << ")" << std::endl;
  std::cout << "-----------------------------------------------------------------" << std::endl;

    
/* method_type 数值为 0, 对应关系如下 
enum class MethodType
{
  PCL_GENERIC = 0,
  PCL_ANH = 1,
  PCL_ANH_GPU = 2,
  PCL_OPENMP = 3,
};
所以，后边这两个 if 判断不用管了
*/
#ifndef CUDA_FOUND
  if (_method_type == MethodType::PCL_ANH_GPU)
  {
    std::cerr << "**************************************************************" << std::endl;
    std::cerr << "[ERROR]PCL_ANH_GPU is not built. Please use other method type." << std::endl;
    std::cerr << "**************************************************************" << std::endl;
    exit(1);
  }
#endif
#ifndef USE_PCL_OPENMP
  if (_method_type == MethodType::PCL_OPENMP)
  {
    std::cerr << "**************************************************************" << std::endl;
    std::cerr << "[ERROR]PCL_OPENMP is not built. Please use other method type." << std::endl;
    std::cerr << "**************************************************************" << std::endl;
    exit(1);
  }
#endif

// 设置 base_link to localizer 的转换，就是把前边设置的参数包装一下得到 tf_btol    
  Eigen::Translation3f tl_btol(_tf_x, _tf_y, _tf_z);                 // tl: translation
  Eigen::AngleAxisf rot_x_btol(_tf_roll, Eigen::Vector3f::UnitX());  // rot: rotation
  Eigen::AngleAxisf rot_y_btol(_tf_pitch, Eigen::Vector3f::UnitY());
  Eigen::AngleAxisf rot_z_btol(_tf_yaw, Eigen::Vector3f::UnitZ());
  tf_btol = (tl_btol * rot_z_btol * rot_y_btol * rot_x_btol).matrix();

 // 设定初始位置，这里先设个初值，后边可能还有函数从 gnss 那边获取位置信息
  // Updated in initialpose_callback or gnss_callback
  initial_pose.x = 0.0;
  initial_pose.y = 0.0;
  initial_pose.z = 0.0;
  initial_pose.roll = 0.0;
  initial_pose.pitch = 0.0;
  initial_pose.yaw = 0.0;

    
  /* 把程序开始时定义的一推 pub 分配 topic，前边定义的 pub 如下
    predict_pose_pub, 
    predict_pose_imu_pub, 
    predict_pose_odom_pub,
    predict_pose_imu_odom_pub,
    ndt_pose_pub,  这就是 current_pose
    localizer_pose_pub,
    estimate_twist_pub,
    
    estimated_vel_mps_pub
	estimated_vel_kmph_pub
	estimated_vel_pub
	
	time_ndt_matching_pub
	ndt_stat_pub
	ndt_reliability_pub
	
	上边这 13 个 pub 就是 ndt_matching 所有的 pub，已经与之前的 rosgraph 确认过了
  */
  // Publishers
  predict_pose_pub = nh.advertise<geometry_msgs::PoseStamped>("/predict_pose", 10);
  predict_pose_imu_pub = nh.advertise<geometry_msgs::PoseStamped>("/predict_pose_imu", 10);
  predict_pose_odom_pub = nh.advertise<geometry_msgs::PoseStamped>("/predict_pose_odom", 10);
  predict_pose_imu_odom_pub = nh.advertise<geometry_msgs::PoseStamped>("/predict_pose_imu_odom", 10);
  ndt_pose_pub = nh.advertise<geometry_msgs::PoseStamped>("/ndt_pose", 10);
  // current_pose_pub = nh.advertise<geometry_msgs::PoseStamped>("/current_pose", 10);
  localizer_pose_pub = nh.advertise<geometry_msgs::PoseStamped>("/localizer_pose", 10);
  estimate_twist_pub = nh.advertise<geometry_msgs::TwistStamped>("/estimate_twist", 10);
  estimated_vel_mps_pub = nh.advertise<std_msgs::Float32>("/estimated_vel_mps", 10);
  estimated_vel_kmph_pub = nh.advertise<std_msgs::Float32>("/estimated_vel_kmph", 10);
  estimated_vel_pub = nh.advertise<geometry_msgs::Vector3Stamped>("/estimated_vel", 10);
  time_ndt_matching_pub = nh.advertise<std_msgs::Float32>("/time_ndt_matching", 10);
  ndt_stat_pub = nh.advertise<autoware_msgs::ndt_stat>("/ndt_stat", 10);
  ndt_reliability_pub = nh.advertise<std_msgs::Float32>("/ndt_reliability", 10);

    
    
 /* ndt_matching 总共 7 个 sub topic，这里有 6 个
 	config/ndt   无值	
 	gnss_pose   有
    initialpose   无
    filtered_points  有，这是 points_raw filtered 之后的数据
    /vehicle/odom  无，在某个其他版本的 autoware 中可能叫 /odom_pose,应该没啥本质区别
    /imu_raw   无
    
    所以 6 个 topic 中，只有 gnss_pose 和 points 是真正起作用的。
    所以这里只需要研究 gnss_callback 和 points_callback 即可！
    
    另外，在程序前部还有一个 sub points_map topic，也需要研究一下。    
 */
  // Subscribers
  ros::Subscriber param_sub = nh.subscribe("config/ndt", 10, param_callback);
  ros::Subscriber gnss_sub = nh.subscribe("gnss_pose", 10, gnss_callback);
  //  ros::Subscriber map_sub = nh.subscribe("points_map", 1, map_callback);
  ros::Subscriber initialpose_sub = nh.subscribe("initialpose", 10, initialpose_callback);
  ros::Subscriber points_sub = nh.subscribe("filtered_points", _queue_size, points_callback);
  ros::Subscriber odom_sub = nh.subscribe("/vehicle/odom", _queue_size * 10, odom_callback);
  ros::Subscriber imu_sub = nh.subscribe(_imu_topic.c_str(), _queue_size * 10, imu_callback);

  pthread_t thread;
  pthread_create(&thread, NULL, thread_func, NULL); // 这里 thread_func 里面用到了 points_map

  ros::spin();

  return 0;
}

```

